\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\usepackage{DejaVuSans}
%% Another possibility is
%% \usepackage{dejavu}
%% which loads the DejaVu Serif and DejaVu Sans Mono fonts as well
\renewcommand*\familydefault{\sfdefault} %% Only if the base font of the document is to be sans serif
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{parskip}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
\usepackage[margin=1.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tcolorbox}
\newtcolorbox{info-box}{colback=cyan!5!white,arc=4pt,outer arc=4pt,colframe=cyan!60!black}
\usepackage{fancyhdr, lastpage}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyfoot{}

\begin{document}

\begin{center}
    {\Huge Le jeu dont vous êtes le routeur}
  
    \hrulefill
\end{center}

\vspace{1cm}

Vous allez incarner un routeur et disposerez donc d'une table de 
routage qu'il faudra mettre à jour selon le protocole RIP.

\begin{info-box}
On supposera ici que tous les routeurs "arrivent" dans le réseau au même moment,
et ont tous des tables de routage vides. Cette situation n'est pas vraiment réaliste
puisqu'en général, les nouveaux routeurs arrivent dans un réseau existant, tous les
autres ayant déjà des tables de routages complètes.
\end{info-box}



\begin{center}
    \section*{Règles}
\end{center}

\subsection*{Initialisation : tour 0}

Au démarrage, chaque routeur ne connaît que ses voisins et le nombre de saut pour 
les atteindre est \textbf{égal à 1}.

\subsection*{Tours suivants}

Chaque routeur va \textit{prendre connaissance} de la table de routage de ses voisins 
et met à jour la sienne en conséquence. On rappelle que la mise à jour des tables 
dans le protocole RIP se fait de la façon suivante :

\begin{itemize}
    \item si une route reçue comprend un chemin plus court que celui qu'il connait : 
    il modifie sa table avec ce plus court chemin;
    \item si une route n'est pas connue, il l'ajoute à sa table en ajoutant 1 au 
    nombre de sauts du voisin qui lui a transmis la route;
    \item sinon, il n'y a pas de changement.
\end{itemize}


\begin{info-box}
Pour simplifier, on ne demandera que d'indiquer les noms des routeurs voisins,
en réalité il faudrait indiquer leur adresse IP dans le sous-réseau commun !
De même, pour le moment, on se préoccupe pas des interfaces (elles ne sont pas
données).
\end{info-box}


\textbf{Après convergence des tables, dessinez une représentation possible du 
réseau tout entier.}

\newpage


\begin{center}
    \section*{R1}
    \vspace*{-0.5cm}
    \hrulefill
\end{center}

\scalebox{0.5}{
    \includegraphics{data/R1.png}
}

\subsection*{Tour \no0}


\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    %%\newcolumntype{M}{>{\centering}m{1cm}}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Réseau accessible} & \textbf{En passant par} & \textbf{Distance}  \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

\end{center}

\subsection*{Tour \no1}

\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    %%\newcolumntype{M}{>{\centering}m{1cm}}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Réseau accessible} & \textbf{En passant par} & \textbf{Distance}  \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

\end{center}

\subsection*{Tour \no2}
%

\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    %%\newcolumntype{M}{>{\centering}m{1cm}}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Réseau accessible} & \textbf{En passant par} & \textbf{Distance}  \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

\end{center}

\newpage
\begin{center}
    \section*{R2}
    \vspace*{-0.5cm}
    \hrulefill
\end{center}

\scalebox{0.5}{
    \includegraphics{data/R2.png}
}


\subsection*{Tour \no0}


\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    %\newcolumntype{M}{>{\centering}m{1cm}}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Réseau accessible} & \textbf{En passant par} & \textbf{Distance}  \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

\end{center}


\subsection*{Tour \no1}


\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    %\newcolumntype{M}{>{\centering}m{1cm}}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Réseau accessible} & \textbf{En passant par} & \textbf{Distance}  \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

\end{center}

\subsection*{Tour \no2}


\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    %\newcolumntype{M}{>{\centering}m{1cm}}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Réseau accessible} & \textbf{En passant par} & \textbf{Distance}  \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

\end{center}

\newpage

\begin{center}
    \section*{R3}
    \vspace*{-0.5cm}
    \hrulefill
\end{center}

\scalebox{0.5}{
    \includegraphics{data/R3.png}
}



\subsection*{Tour \no0}


\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    %\newcolumntype{M}{>{\centering}m{1cm}}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Réseau accessible} & \textbf{En passant par} & \textbf{Distance}  \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

\end{center}


\subsection*{Tour \no1}


\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    %\newcolumntype{M}{>{\centering}m{1cm}}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Réseau accessible} & \textbf{En passant par} & \textbf{Distance}  \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

\end{center}

\subsection*{Tour \no2}


\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    %\newcolumntype{M}{>{\centering}m{1cm}}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Réseau accessible} & \textbf{En passant par} & \textbf{Distance}  \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

\end{center}

\newpage


\begin{center}
    \section*{R4}
    \vspace*{-0.5cm}
    \hrulefill
\end{center}

\scalebox{0.5}{
    \includegraphics{data/R4.png}
}

\subsection*{Tour \no0}

\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    %\newcolumntype{M}{>{\centering}m{1cm}}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Réseau accessible} & \textbf{En passant par} & \textbf{Distance}  \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

\end{center}


\subsection*{Tour \no1}


\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    %\newcolumntype{M}{>{\centering}m{1cm}}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Réseau accessible} & \textbf{En passant par} & \textbf{Distance}  \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

\end{center}

\subsection*{Tour \no2}


\begin{center}
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    %\newcolumntype{M}{>{\centering}m{1cm}}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
        \hline
        \textbf{Réseau accessible} & \textbf{En passant par} & \textbf{Distance}  \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
                                   &                         & \tabularnewline
        \hline
    \end{tabular}

\end{center}


\end{document}


